Annotation


Эта замечательная книга поможет вам на личном опыте убедиться в том, что мультиварка – великолепный инструмент для приготовления самых вкусных блюд! Даже те сложные рецепты, к которым вы раньше боялись подобраться, с этим чудом современной техники дадутся легко и быстро. Рецепты рассчитаны как на каждый день, так и для торжественных случаев. С помощью этой книги процесс приготовления станет проще, а блюда еще вкуснее!





* * *



Составитель Сергей Павлович КашинМясо и птицаЖаркое по-деревенски

Свинина по-французски

Холодец «Домашний»

Тушеная свинина с картофелем и перцем

Венгерский гуляш

Отбивные в пиве

Свиная шейка

Свиные ребрышки

Буженина

Мясо в пиве

Свиной фарш с картофелем

Говядина под овощами

Говядина, тушенная в вине

Тушеная говядина с овощами

Отбивные с минеральной водой

Отбивные с яйцом

Зразы

Мясо по-французски

Курица с овощами

Курица с беконом

Индейка с овощами

Филе индейки с фасолью в сметанном соусе

Индейка с болгарским перцем





Рыба и морепродуктыФиле лосося на пару

Лосось под овощной «шубой»

Треска с помидорами и болгарским перцем

Треска, запеченная в фольге с помидорами

Фаршированная щука

Форель с картофелем

Скумбрия под сырно-сметанным соусом

Таймень с баклажанами

Семга с яйцом

Запеканка из форели и картофеля

Рыбные фрикадельки

Чавыча с грибами

Плов из морепродуктов

Рыбные котлеты с кабачком

Кальмары с рисом

Морепродукты с рисом, морковью и болгарским перцем

Морской коктейль с овощами и рисом

Коктейль из морепродуктов с овощами

Паэлья с морепродуктами и кукурузой

Морской коктейль с кукурузой

Катаплана с морепродуктами и тигровыми креветками

Мидии с лапшой

Спагетти с мидиями и креветками

Креветки с картофелем и грибами

Крабы с картофелем





ОвощиКартофель в сметанном соусе

Картофель, тушенный в молоке

Фасоль с овощами

Баклажаны с сыром

Цветная капуста с овощами

Помидоры по-итальянски

Овощи слоями

Тушеные овощи

Овощи на пару под соусом бешамель

Свекольное рагу

Рагу из кабачков по-грузински

Кабачковая икра

Легкий суп

Крем-суп из тыквы

Овощной салат по-восточному

Солянка

Омлет с овощами

Салат из свеклы на пару

Вегетарианские котлеты

Салат из овощей

Запеканка с цукини и сыром

Овощная запеканка

Драники с кабачком

Овощной соус по-арабски





ВыпечкаПирог рыбный

Пирог с капустой

Тертый пирог

Сливовый пирог

Пирог из свежих фруктов

Пирог «Кофейное наслаждение»

Японский пирог

Сметанник

Манник

Кефирная шарлотка

Хачапури «Лентяй»

Булочки «Шах и мат»

Ватрушка «Королевская»

Булочки «Сластена»

Булочки «Воздушные»

Пампушки «Быстрые»

Итальянская пицца

Пицца с грибами

Сладкие слойки с джемом «Мэри»

Рулет «Особый»

Бисквит «Кокос»

Шоколадно-ананасовый бисквит

Чизкейк с черникой

Кексы из творожного теста

Кекс «На скорую руку»

Торт с вишневым желе «Мармелад»

Торт «Банановый рай»

Торт «Нежный»

Печенье «Рафаэлло»

Творожная запеканка

Творожное суфле «Воздушное»

Печенье «Изюминка»

Восточная сладость «Арабская ночь»

Творожный пудинг

Сырники

Апельсиновый кекс

Чизкейк





* * *





Составитель Сергей Павлович Кашин

Мультиварка. Лучшие блюда




Мясо и птица




Жаркое по-деревенски





Ингредиенты: По 500 г свинины, картофеля, 300 г шампиньонов, 50 г сливочного масла, 400 мл молока, по 1 морковке, головке репчатого лука, по 1 столовой ложке сметаны, муки, зелень, приправа для картофеля, соль.

Способ приготовления: Мясо нарежьте небольшими кусочками. Лук и морковь очистите, нарежьте их кубиками. Зелень измельчите. Сливочное масло разделите на несколько кусочков и положите их на дно чаши мультиварки, сверху выложите лук. На него положите мясо, посолите. Затем добавьте промытые и нарезанные грибы. Посолите и присыпьте зеленью. Картофель нарежьте кубиками и сформируйте из него следующий слой, посолите. На него выложите морковь.

В отдельной тарелке смешайте молоко, муку и сметану. Залейте овощи получившейся смесью. Готовьте в режиме «Гречка» 1 ч. Подавайте жаркое со свежей зеленью.





Свинина по-французски




Ингредиенты: 600 г свиной вырезки, 130 г любого твердого сыра, 100 г майонеза, 50 мл молока, 6 клубней картофеля, 2 головки репчатого лука, 1 яйцо, перец, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте мясо на порционные кусочки и отбейте их кухонным молотком. Каждый кусок натрите майонезом, перцем и солью. Лук нашинкуйте крупными кольцами и разделите их руками. Картофель нарежьте тонкими кружочками. Положите в чашу мультиварки часть лука. Сверху выложите равномерным слоем мясо. Затем сформируйте еще один слой лука, на него выложите картофель. Натрите сыр на крупной терке и посыпьте им блюдо сверху. Смешайте молоко, майонез, яйцо, перец и соль. Заливку распределите тонким слоем поверх сыра. Готовьте блюдо 60 мин. в режиме «Выпечка». При подаче не нарушайте целостность слоев.





Холодец «Домашний»




Ингредиенты: 2 разрубленные на куски свиные ножки, 800 г куриного филе, 600 г филе свинины, 4 зубчика чеснока, 3 моркови, по 1 головке репчатого лука, корню сельдерея, гвоздика, лавровый лист, петрушка черный перец горошком, соль, вода.

Способ приготовления: Очистите овощи. Замочите свиные ножки в холодной воде и оставьте на 1 ч. Промойте их теплой водой и поместите в чашу мультиварки. Установите режим «Тушение» и готовьте 30 мин. Затем ножки залейте водой и тушите еще 2 ч. В бульон добавьте филе свинины, курицы, морковь, репчатый лук, перец и соль. Готовьте в режиме «Тушение» еще 5 ч. Выньте мясо из кастрюли. В бульон добавьте лавровый лист, чеснок и гвоздику. Закройте мультиварку и дайте бульону настояться в течение 1 ч. Откройте крышку, удалите с поверхности бульона лишний жир. После того как он остынет до комнатной температуры, процедите бульон с помощью специального сита. Отделите мясо от костей. Измельчите куски филе. На дно глубокого стеклянного блюда положите мелко нарезанные чеснок, петрушку и морковь. Уложите мясо поверх специй и залейте бульоном. Поставьте холодец в холодильник на 5 ч.





Тушеная свинина с картофелем и перцем




Ингредиенты: 400 г филе свинины, 7 клубней картофеля, по 2 морковки, болгарских перца, головки репчатого лука, соль, 400 мл воды.

Способ приготовления: Мясо нарежьте небольшими кусочками. Овощи вымойте и очистите. Лук и перец нарежьте кольцами, картофель брусочками, морковь натрите на крупной терке. Все ингредиенты выложите в чашу мультиварки, влейте воду и установите режим «Тушение» на 1 ч.





Венгерский гуляш




Ингредиенты: По 400 г свиных ребрышек, говядины, куриного филе, зеленого горошка, по 500 г болгарского перца, помидоров, 200 г бекона, 80 г свежего свиного сала, 4 зубчика чеснока, петрушка, 2 головки репчатого лука, 2 морковки, 1 столовая ложка сахара, 2 чайные ложки молотой паприки, сельдерей, укроп, черный перец горошком, черный молотый перец, тмин, лавровый лист, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте свиное сало на мелкие кубики. Обжаривайте их в мультиварке в режиме «Тушение» 15 мин. Выньте из чаши не растопившиеся остатки сала. Обжаривайте на вытопившемся жире свиные ребрышки в режиме «Выпечка» в течение 20 мин. Добавьте в мультиварку говядину, паприку и готовьте еще 30 мин. Обжарьте отдельно куриное филе. Нарежьте болгарский перец крупными дольками, морковь кубиками, лук кольцами. Протрите помидоры через сито, добавьте сахар и соль. Выложите к мясу куриное филе, морковь, зеленый горошек, лук и томатное пюре. Готовьте блюдо в режиме «Тушение» в течение 1 ч. 10 мин. За 10 мин. до готовности добавьте в гуляш тмин, черный молотый перец, черный перец горошком и лавровый лист.

По истечении времени приготовления оставьте блюдо в мультиварке еще на 10 мин. Подавать гуляш лучше всего с картофелем, рисом или макаронами.





Отбивные в пиве




Ингредиенты: 800 г филе свинины, 4 зубчика чеснока, черный молотый перец, соль.

Для кляра: 200 мл светлого пива, 200 г пшеничной муки, 1 столовая ложка растительного масла.

Способ приготовления: Мясо нарежьте небольшими пластами, слегка их отбейте. Чеснок очистите, пропустите через чеснокодавилку. Натрите мясо чесноком, посолите, поперчите. Уберите в холодильник на 30 мин., чтобы мясо промариновалось. Влейте аккуратно пиво в муку, добавьте масло, тщательно перемешайте.

Обмакните отбивные в кляр и жарьте в мультиварке в режиме «Выпечка» по 10–15 мин. с каждой стороны.





Свиная шейка




Ингредиенты: 800 г свиной шейки, 1 головка чеснока, 1 столовая ложка растительного масла, 0,75 чайной ложки соли, по 0,5 чайной ложки сушеных орегано, шалфея, по щепотке красного, душистого перца.

Способ приготовления: Чеснок очистите, разрежьте зубчики на несколько частей. Травы растолките. Шейку натрите солью, перцем, травами, нашпигуйте чесноком. Мультиварку включите в режиме «Выпечка» и обжаривайте шейку по 20 мин. с каждой стороны. Затем переключите на режим «Тушение» на 2 ч., через 1 ч. переверните мясо.





Свиные ребрышки




Ингредиенты: 900 г свиных ребрышек, по 2 головки репчатого лука, помидора, зубчика чеснока, болгарских перца, 4 столовые ложки растительного масла, черный и красный молотый перец, карри, тмин, соль, 100 мл воды.

Способ приготовления: Разрежьте ребрышки по одному. Выложите их в чашу мультиварки и обжарьте в режиме «Выпечка» на масле до золотистой корочки, не закрывая крышку.

Овощи вымойте, очистите и мелко нарежьте. Добавьте их к мясу вместе со специями и обжаривайте в этом же режиме еще 20 мин. Влейте воду и включите мультиварку в режиме «Тушение» на 1 ч.





Буженина




Ингредиенты: 900 г мякоти свинины, 1 головка чеснока, 5 столовых ложек растительного масла, 0,5 чайной ложки адыгейской соли, по щепотке куркумы, шалфея, паприки, тмина.

Способ приготовления: Чеснок очистите, разрежьте зубчики на несколько частей. Мясо натрите солью и специями. Нашпигуйте чесноком, оставьте на 1 ч.

Налейте в чашу мультиварки масло, затем выложите мясо, установите режим «Выпечка» на 1 ч., через 30 мин. переверните на другую сторону.





Мясо в пиве




Ингредиенты: 600 г свинины, 100 г консервированных шампиньонов, 50 г чернослива без косточек, по 3 болгарских перца, головки репчатого лука, помидора, морковки, зубчику чеснока, 1 кабачок, 200 мл светлого пива, 2 столовые ложки растительного масла, по щепотке тмина, куркумы, кардамона, черного молотого перца, соль.

Способ приготовления: Мясо нарежьте небольшими кусочками, слегка отбейте. Овощи вымойте и очистите. Лук нарежьте полукольцами, перец кольцами, кабачок, помидоры и морковь кубиками. Чернослив промойте, замочите в теплой воде на 15 мин., нарежьте небольшими кусочками. Чеснок измельчите. Налейте в чашу мультиварки масло, выложите все ингредиенты, кроме чеснока. Установите режим «Выпечка» на 1,5 ч. За 5 мин. до готовности добавьте чеснок.





Свиной фарш с картофелем




Ингредиенты: 500 г свиного фарша, 100 г тертого сыра, 7 клубней картофеля, по 2 головки репчатого лука, морковки, 2 столовые ложки растительного масла, 1 столовая ложка сметаны, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Овощи вымойте и очистите. Картофель нарежьте на небольшие кусочки, лук и морковь мелко нарежьте. В чашу мультиварки налейте масло, выложите лук с морковью и обжаривайте в режиме «Выпечка» 7 мин. Добавьте фарш, соль, перец и обжаривайте еще 15 мин. Затем положите картофель, установите режим «Тушение» на 1 ч. За 10 мин. до окончания приготовления посыпьте блюдо сыром.





Говядина под овощами




Ингредиенты: 900 г говядины, 5 клубней картофеля, 4 помидора, 3 головки репчатого лука, 1 пучок любой зелени, по 4 столовые ложки сметаны, майонеза, 3 столовые ложки растительного масла, сушеный шалфей, базилик, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Мясо нарежьте небольшими кусочками и прокрутите на мясорубке. Налейте в чашу мультиварки масло, затем выложите фарш, добавьте перец, шалфей, базилик и соль. Овощи вымойте и очистите. Лук, картофель нарежьте небольшими кусочками, выложите их на мясо. Помидоры нарежьте полукольцами, поместите следующим слоем в мультиварку, по желанию добавьте соль. Смажьте помидоры майонезом и сметаной. Включите мультиварку в режиме «Выпечка» («Запекание») на 1 ч. Посыпьте готовое блюдо нарезанной зеленью.





Говядина, тушенная в вине




Ингредиенты: 900 г филе говядины, по 100 г консервированных грибов, пшеничной муки, 400 мл сухого красного вина, 4 зубчика чеснока, по 1 морковке, головке репчатого лука, болгарскому перцу, 5 столовых ложек растительного масла, по щепотке тмина, куркумы, карри, черного молотого перца, соль.

Способ приготовления: Мясо нарежьте средними кусочками, обваляйте в муке.

Влейте в чашу мультиварки масло, выложите мясо и обжарьте в режиме «Выпечка» до золотистой корочки не закрывая крышку. Овощи вымойте, очистите и мелко нарежьте, обжаривайте вместе с мясом в этом же режиме еще 15 мин. Добавьте в чашу вино, специи, установите в мультиварке режим «Тушение» на 1,5 ч. За 20 мин. до окончания приготовления положите грибы.





Тушеная говядина с овощами




Ингредиенты: 900 г говядины, 100 г тертого сыра, 8 клубней картофеля, по 2 головки репчатого лука, моркови, помидора, 1 баклажан, 3 столовые ложки растительного масла, 400 мл воды, соль.

Способ приготовления: Мясо нарежьте небольшими брусочками. Овощи вымойте, очистите и мелко нарежьте. Налейте в чашу мультиварки масло, выложите мясо, добавьте соль и перец, обжаривайте в режиме «Выпечка» 30 мин. Затем добавьте овощи, кроме картофеля, обжаривайте еще 10 мин. Сметану разведите в воде, влейте в чашу. Установите режим «Тушение» на 1 ч. После чего положите картофель, готовьте в этом же режиме еще 1,5 ч. За 15 мин. до готовности посыпьте блюдо сыром.





Отбивные с минеральной водой




Ингредиенты: 700 г филе говядины, 4 зубчика чеснока, черный молотый перец, соль.

Для кляра: 100 мл минеральной воды, 100 г кукурузной муки, 2 яйца, черный молотый перец, куркума.

Способ приготовления: Мясо нарежьте небольшими пластами, слегка их отбейте. Чеснок очистите, пропустите через чеснокодавилку. Натрите мясо чесноком, посолите, поперчите. Уберите в холодильник на 30 мин., чтобы мясо промариновалось. Яйца, соль и половину воды взбейте венчиком до однородной массы, добавьте осторожно муку, куркуму и перец, влейте оставшуюся воду. Обмакните отбивные в кляр и жарьте в мультиварке в режиме «Выпечка» по 10–15 мин. с каждой стороны.





Отбивные с яйцом




Ингредиенты: 500 г филе говядины, 2 зубчика чеснока, черный молотый перец, соль.

Для кляра: 4 яйца, 100 г пшеничной муки.

Способ приготовления: Мясо нарежьте небольшими пластами, слегка их отбейте. Чеснок очистите, пропустите через чеснокодавилку. Натрите мясо чесноком, посолите, поперчите. Уберите в холодильник на 30 мин., чтобы мясо промариновалось. Яйца взбейте венчиком. Обваляйте отбивные в муке, затем обмакните в яйца и жарьте в мультиварке в режиме «Выпечка» по 10–15 мин. с каждой стороны.





Зразы




Ингредиенты: 800 г говяжьего фарша, 200 г вареного риса, 100 г белокочанной капусты, 2 яйца, 2 столовые ложки растительного масла, соль.

Для подливы: по 2 морковки, головки репчатого лука, 1 лавровый лист, 3 столовые ложки томатной пасты, 2 столовые ложки пшеничной муки, щепотка душистого перца, 200 мл воды.

Для начинки: 4 вареных яйца.

Способ приготовления: Смешайте фарш, мелко нарезанную капусту, сырые яйца, рис, соль. Вареные яйца мелко нарежьте. Возьмите немного фарша, придайте ему форму лепешки, в центр положите нарезанное яйцо, защипните лепешку. Сделайте несколько таких котлет. Морковь и лук очистите, мелко нарежьте, обжарьте в чаше мультиварки на масле в режиме «Выпечка» до золотистого цвета, не закрывая крышку, добавьте пасту. В воде разведите муку и перец, влейте в мультиварку и добавьте лавровый лист. Выложите в чашу приготовленные котлеты, установите режим «Тушение» на 40 мин.





Мясо по-французски




Ингредиенты: 500 г говядины, 3 клубня картофеля, по 1 морковке, головке репчатого лука, зубчику чеснока, по 2 столовые ложки майонеза, растительного масла, соль.

Способ приготовления: Мясо нарежьте небольшими кубиками. Овощи вымойте и очистите. Картофель нарежьте ломтиками, лук мелко нарежьте, морковь натрите на терке. Чеснок пропустите через чеснокодавилку. В чашу мультиварки налейте масло. Выложите слоями мясо, половину картофеля, лук, смажьте майонезом, вторую половину картофеля, смажьте майонезом. Каждый слой посолите. Установите режим «Выпечка» на 1 ч.





Курица с овощами




Ингредиенты: 1,5 кг курицы, 200 г маргарина, 7 средних клубней картофеля, 4 зубчика чеснока, по 2 кислых яблока, головки репчатого лука, 0,5 лимона, 1 чайная ложка меда, по 0,5 чайной ложки кайенского перца, паприки, зелень петрушки, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Выдавите из лимона сок.

Смешайте его с кайенским перцем, солью, медом, паприкой и двумя зубчиками размятого чеснока. Натрите полученной смесью курицу изнутри и снаружи. Оберните ее пищевой пленкой и поместите в холодильник на 1 ч. Каждую луковицу разрежьте на 5 частей. Нафаршируйте тушку курицы луком, двумя зубчиками чеснока и измельченной петрушкой.

Включите мультиварку в режиме «Выпечка» на 60 мин. Растопите в чаше мультиварки маргарин. Выложите в чашу курицу вниз спинкой. Важно, чтобы маргарин доходил до середины тушки. На нее сверху выложите целые картофелины и яблоки. Накройте чашу мультиварки крышкой.

По истечении заданного времени выложите на блюдо картофель и яблоки и готовьте курицу еще 20 мин. Затем промокните ее бумажным полотенцем, чтобы удалить лишний жир.

Поместите готовую курицу на блюдо с картофелем, украсьте кружочками лимона, огурца и помидора.





Курица с беконом




Ингредиенты: 500 г куриного филе, 250 г бекона, 50 мл соевого соуса, 2 зубчика чеснока, 2 столовые ложки растительного масла, приправа для курицы, черный молотый перец.

Способ приготовления: Очистите и измельчите чеснок. Нарежьте куриное филе порционными кусочками. В глубокой тарелке смешайте чеснок, соевый соус, приправу для курицы и черный молотый перец. Поместите туда куриное филе. Поставьте тарелку в холодильник на 3 ч. Оберните каждый кусочек курицы полоской бекона. Влейте растительное масло в чашу мультиварки. Поместите туда куриное филе с беконом. Обжаривайте в режиме «Выпечка» по 10 мин. с каждой стороны. Подавайте блюдо с гарниром из картофеля или капусты.





Индейка с овощами




Ингредиенты: 500 г филе индейки, 300 г картофеля, по 200 г кабачков, помидоров, 1 головка репчатого лука, 3 зубчика чеснока, 2 столовые ложки растительного масла, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Овощи вымойте и очистите. Лук и чеснок мелко нарежьте. В чашу мультиварки налейте масло и выложите туда лук и чеснок. Установите режим «Жарка», закройте крышку и оставьте на 15 мин. Филе индейки вымойте и нарежьте порционными кусочками. Добавьте филе к луку и чесноку и готовьте в этом режиме еще 25 мин. Картофель и кабачок нарежьте небольшими кусочками, помидоры нарежьте кубиками. Все овощи соедините, добавьте соль, перемешайте. Как только пройдет 30 мин. после того, как выложили филе в мультиварку, добавьте овощи. Установите режим «Тушение» на 1 ч. 30 мин.





Филе индейки с фасолью в сметанном соусе




Ингредиенты: 1 кг филе индейки, 200 г сметаны, 1 банка консервированной красной фасоли, 2 зубчика чеснока, 1 головка репчатого лука, 2 столовые ложки растительного масла, черный молотый перец, соль, вода.

Способ приготовления: Филе индейки вымойте и нарежьте порционными кусочками. Добавьте соль, перец и измельченный чеснок. Оставьте мариноваться на 30 мин. Налейте в чашу мультиварки масло, выложите филе и мелко нарезанный лук. Установите режим «Выпечка» и обжаривайте кусочки мяса по 10 мин. с каждой стороны. Затем налейте воды столько, чтобы она покрывала филе. Установите режим «Тушение» и готовьте 30 мин. Затем добавьте фасоль, перемешайте и готовьте еще 10 мин.





Индейка с болгарским перцем




Ингредиенты: По 500 г филе индейки, болгарского перца, 250 г шампиньонов, 3 зубчика чеснока, 2 помидора, по 1 стручку перца чили, головке репчатого лука, 1 морковка, 2 столовые ложки растительного масла, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи и грибы. Чеснок и перец чили мелко нарежьте. Перед этим у перца удалите семена. В чашу мультиварки налейте растительное масло, выложите перец и чеснок. Установите режим «Выпечка» и обжаривайте при закрытой крышке в течение 5 мин. Лук мелко нарежьте, морковь натрите на крупной терке и отправьте в мультиварку к овощам. Продолжайте готовить на том же режиме. Филе индейки вымойте, нарежьте порционными кусочками, посолите, поперчите и добавьте к овощам. Затем поочередно выкладывайте нарезанные грибы, болгарский перец и помидоры. Все перемешайте, закройте крышку, установите режим «Тушение» и готовьте 30–40 мин.





Рыба и морепродукты




Филе лосося на пару





Ингредиенты: 800 г филе лосося, 200 мл 33 %-ных сливок, 100 г сметаны, 0,5 лимона, укроп, приправа к рыбе, черный перец горошком, лавровый лист, черный молотый перец, соль, 600 мл воды.

Способ приготовления: Нарежьте рыбное филе на небольшие кусочки, посыпьте их приправой. Измельчите укроп. Из половины лимона выжмите сок и полейте им лосося, посолите. Влейте в чашу мультиварки воду, положите в нее лавровый лист и черный перец горошком по вкусу. Установите корзину для варки на пару и поместите в нее рыбу. Готовьте в режиме «Варка на пару» 20 мин. Смешайте укроп со сметаной и сливками, добавьте черный молотый перец и соль. Готового лосося подавайте со сливочно-сметанным соусом.





Лосось под овощной «шубой»




Ингредиенты: 400 г лосося (обязательно на кости), 4 морковки, 3 помидора, по 2 головки репчатого лука, корня пастернака, 5 столовых ложек растительного масла, 2 столовые ложки муки, черный перец горошком, лавровый лист, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Вымойте рыбу и нарежьте на порционные куски. Овощи (кроме помидоров) нарежьте крупными кубиками. Обваляйте рыбу в муке. Поместите ее в чашу мультиварки, влейте 3 столовые ложки растительного масла. Готовьте в режиме «Выпечка» 1 ч. Следите за тем, чтобы куски были обжарены со всех сторон. Переложите рыбу на тарелку. Налейте в чашу мультиварки оставшееся растительное масло, выложите лук и обжаривайте в том же режиме в течение 15 мин. Добавьте в кастрюлю мультиварки морковь и корень пастернака и готовьте еще 10 мин.

Опустите помидоры в кипяток и удалите с них кожицу. Нарежьте их кубиками средней величины и поместите в мультиварку. Включите ее в том же режиме еще на 5 мин. Добавьте лавровый лист, черный перец и соль. Готовьте овощи со специями в течение 3 мин. Овощи выложите на тарелку. Обжаренного лосося поместите в чашу мультиварки.

Сверху выложите овощи и готовьте в режиме «Тушение» 25 мин. при закрытой крышке. Подавайте рыбу охлажденной с гарниром из овощей.





Треска с помидорами и болгарским перцем




Ингредиенты: 900 г трески, 100 г твердого сыра, по 3 помидора, болгарских перца, зубчика чеснока, головки репчатого лука, по 3 столовые ложки сметаны, майонеза, растительного масла, лимонного сока, соль.

Способ приготовления: Рыбу вымойте, нарежьте на порционные кусочки, натрите солью и сбрызните лимонным соком. Вымойте и очистите овощи. Перец нарежьте кольцами, помидоры, лук и чеснок мелко нарежьте. Сыр натрите на терке. В чашу мультиварки налейте масло, выложите рыбу, смажьте все майонезом и сметаной, посыпьте сыром. Установите режим «Выпечка» на 40 мин.





Треска, запеченная в фольге с помидорами




Ингредиенты: 400 г трески, 100 г сыра, 5 помидоров, по 3 морковки, головки репчатого лука, 5 столовых ложек майонеза, смесь специй для рыбы, соль.

Способ приготовления: Филе вымойте и нарежьте на порционные кусочки, натрите солью и специями, оставьте на 15–20 мин. Вымойте и очистите овощи, мелко их нарежьте. Сыр натрите на терке. Смешайте сыр, майонез, добавьте немного соли. На фольгу выложите рыбу, морковь, добавьте смесь из сыра и майонеза, сложите фольгу в форме лодочки, закройте бортики со всех сторон, чтобы сок из рыбы не вытек. Поместите в чашу мультиварки рыбу в фольге, установите режим «Выпечка» на 30 мин. Разверните фольгу, достаньте готовую рыбу.





Фаршированная щука




Ингредиенты: 1,5 кг щуки, 300 г шампиньонов, 500 мл томатного соуса, по 1 яйцу, морковке, головке репчатого лука, приправа для рыбы, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Очистите рыбу и удалите жабры и глаза. Сделайте надрез от нижней части головы щуки до хребта и удалите внутренности. Острым ножом подрежьте кожу со стороны головы по окружности. По направлению к хвосту снимите ее как чулок. Для наилучшей сохранности кожи осуществляйте подрезы таким образом, чтобы на ней оставалось около 2 мм мяса. Переломите хребет у хвоста. Отделите мясо от костей. Получившееся филе измельчите в блендере. Овощи очистите. Поместите в чашу мультиварки нарезанные грибы, лук, морковь и готовьте в режиме «Выпечка» 15 мин. Добавьте овощи, грибы, яйцо и соль в рыбный фарш, перемешайте и всыпьте в полученную массу приправу для рыбы. Начините кожу щуки фаршем и, согнув полукругом, поместите в чашу мультиварки. Влейте туда томатный соус и готовьте в режиме «Выпечка» 1 ч. Выложите рыбу на большое блюдо и украсьте тонко нарезанными помидорами, огурцами, лимоном и зеленью.





Форель с картофелем




Ингредиенты: 400 г форели, 50 г твердого сыра, 5 клубней картофеля, по 3 морковки, головки репчатого лука, 4 столовые ложки майонеза, петрушка, душистый перец, соль.

Способ приготовления: Форель вымойте и нарежьте на порционные кусочки.

Вымойте и очистите овощи. Картофель нарежьте ломтиками, морковь и лук мелко нарежьте. Сыр натрите на терке. Выложите в чашу мультиварки картофель, смажьте майонезом, добавьте соль и перец. На картофель положите рыбу, посолите и поперчите, добавьте измельченную петрушку. На рыбу выложите морковь и лук, смажьте майонезом и посыпьте сыром. Установите режим «Плов» на 20 мин.





Скумбрия под сырно-сметанным соусом




Ингредиенты: 700 г филе скумбрии, по 1 головке репчатого лука, морковке, болгарскому перцу, сушеные шалфей, петрушка, черный молотый перец, соль.

Для соуса: 100 г тертого твердого сыра, 40 г ядер грецких орехов, по 4 столовые ложки сметаны, майонеза.

Способ приготовления: Рыбу вымойте и разделайте на небольшие кусочки.

Вымойте и очистите овощи. Лук, болгарский перец нарежьте полукольцами, морковь – кружками. В чашу мультиварки выложите рыбу, добавьте шалфей и петрушку, перец и соль. Приготовьте соус из тертого сыра, майонеза, сметаны и измельченных орехов, залейте им рыбу. Добавьте нарезанные овощи.

Установите режим «Мультиповар» на 30 мин.





Таймень с баклажанами




Ингредиенты: 500 г филе тайменя, 100 г твердого сыра, 2 баклажана, по 1 лимону, морковке, болгарскому перцу, по 5 столовых ложек майонеза, сливок, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Рыбу вымойте и нарежьте на небольшие кусочки, натрите перцем и солью. Вымойте и очистите овощи. Морковь натрите на терке, болгарский перец мелко нарежьте. Лимон вымойте и вместе с нарезанными баклажанами прокрутите на мясорубке. Сыр натрите на терке. Выложите рыбу, овощи в чашу мультиварки, посолите, поперчите, добавьте сливки и майонез, посыпьте сыром. Установите режим «Выпечка» на 30 мин.





Семга с яйцом




Ингредиенты: 600 г семги, 70 г сливочного сыра, по 3 яйца, головки репчатого лука, моркови, 100 мл молока, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Рыбу вымойте и нарежьте на порционные кусочки, натрите солью и перцем, оставьте на некоторое время. Вымойте и очистите овощи. Лук нарежьте полукольцами, морковь – кружочками. Сыр натрите на терке. Яйца взбейте с молоком, добавьте немного соли. В чашу мультиварки выложите рыбу и овощи, залейте молоком с яйцом. Посыпьте сыром. Установите режим «Мультиповар» на 20 мин.





Запеканка из форели и картофеля




Ингредиенты: 600 г филе форели, 400 г картофеля, 200 г любого твердого сыра, 30 г кинзы, 2 яйца, 1 головка репчатого лука, 1 чайная ложка растительного масла, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте картофель небольшими ломтиками. Лук нашинкуйте кольцами. Рыбу нарежьте на ломтики, одинаковые с картофельными. Натрите сыр на крупной терке. Смажьте дно чаши мультиварки растительным маслом, поместите туда картофель, добавьте перец, соль и перемешайте. Сверху выложите форель, на нее слой лука. Яйца смешайте с измельченной кинзой, посыпьте сыром. Готовьте в режиме «Выпечка» 1 ч. Переложите запеканку на широкое блюдо. Подавайте со свежими овощами и зеленью.





Рыбные фрикадельки




Ингредиенты: 350 г рыбного фарша, 300 г овощной смеси «Мексиканская», 200 мл сливок, 2 столовые ложки растительного масла, соль.

Способ приготовления: Влейте в чашу мультиварки растительное масло и поместите туда овощную смесь. Готовьте в режиме «Выпечка» 10 мин. Из рыбного фарша сформируйте небольшие шарики и выложите их в мультиварку, влейте сливки. Готовьте в том же режиме еще 20 мин. Через 10 мин. переверните фрикадельки на другую сторону. Подавайте блюдо с картофельным гарниром, посыпав зеленью.





Чавыча с грибами




Ингредиенты: 500 г филе чавычи, 100 г консервированных шампиньонов, 50 г твердого сыра, по 2 головки репчатого лука, морковки, по 5 столовых ложек майонеза, сливок, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Рыбу вымойте и нарежьте на небольшие кусочки, натрите перцем и солью. Вымойте и очистите овощи. Лук нарежьте колечками, морковь – кружками. Сыр натрите на терке. Выложите рыбу, овощи и грибы в чашу мультиварки, посолите, поперчите, добавьте сливки и майонез, посыпьте сыром. Установите режим «Выпечка» на 30 мин.





Плов из морепродуктов




Ингредиенты: 1 кг креветок, 700 г филе сома, 450 г риса, 3 зубчика чеснока, 2 помидора, 1 лимон, по 3 столовые ложки пшеничной муки, оливкового масла, черный молотый перец, соль, вода.

Способ приготовления: Рыбное филе нарежьте на порционные кусочки. Лук и чеснок очистите и нарежьте мелкими кубиками. Выжмите сок из лимона. Замаринуйте в нем филе сома, предварительно добавив перец и соль. В чашу мультиварки налейте оливковое масло и выложите туда лук. Готовьте в режиме «Выпечка» 2 мин. и добавьте чеснок. Помидоры натрите на мелкой терке. Поместите их в мультиварку и готовьте в режиме «Тушение» 3 мин. Промойте рис, несколько раз сливая воду до тех пор, пока она не станет прозрачной. Перемешайте половину риса с овощами. Выложите в мультиварку креветки и рыбу. Сверху сформируйте ровный слой из оставшегося риса. Залейте все водой чуть выше поверхности риса. Готовьте в режиме «Плов» 40 мин.





Рыбные котлеты с кабачком




Ингредиенты: 400 г рыбного фарша, 100 г белого хлеба, 3 зубчика чеснока, по 2 яйца, головки репчатого лука, 1 кабачок, 100 мл молока, черный молотый перец, соль, вода.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи, прокрутите их на мясорубке. Хлеб размочите в молоке. Соедините все ингредиенты с рыбным фаршем, сформуйте котлеты. Котлеты поместите в корзину для готовки на пару. Налейте в мультиварку воды до специальной отметки, установите режим «Готовка на пару» на 30 мин.





Кальмары с рисом




Ингредиенты: 500 г очищенных кальмаров, 400 г риса, 50 г болгарского перца, 3 зубчика чеснока, 0,5 головки репчатого лука, 2 столовые ложки сливочного масла, зелень, черный молотый перец, соль, 300 мл воды.

Способ приготовления: Лук очистите, нарежьте кольцами, перец нашинкуйте соломкой. В чашу мультиварки положите сливочное масло, добавьте нарезанные овощи. Готовьте в режиме «Выпечка» 10 мин. Измельчите зелень и очищенный чеснок. Нарежьте кальмаров тонкими кольцами и перемешайте с зеленью и чесноком, посолите. Поместите в мультиварку рис и залейте водой. Сверху выложите кальмаров. Готовьте в режиме «Гречка» 40 мин. Подавайте блюдо горячим.





Морепродукты с рисом, морковью и болгарским перцем




Ингредиенты: 600 г замороженных морепродуктов, 400 г риса, по 2 головки репчатого лука, болгарских перца, морковки, 4 ст. л. томатной пасты, 3 столовые ложки растительного масла, черный молотый перец, соль, 900 мл воды.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Лук нарежьте полукольцами, болгарский перец мелко нарежьте, морковь натрите на терке. Налейте в чашу мультиварки масло, выложите овощи, морепродукты, промытый рис, все залейте водой, добавьте пасту, соль и перец. Установите режим «Плов» на 30–40 мин.





Морской коктейль с овощами и рисом




Ингредиенты: 600 г морского коктейля, 300 г риса, по 3 болгарских перца, головки репчатого лука, помидора, по 3 столовые ложки растительного масла, сливочного масла, оливкового соуса, соль, 600 мл воды.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Лук нарежьте полукольцами, перец и помидоры мелко нарежьте. В чашу мультиварки выложите морской коктейль, овощи, промытый рис, затейте все водой. Добавьте в чашу растительное и сливочное масло, соус, немного соли. Установите режим «Плов» и готовьте до звукового сигнала.





Коктейль из морепродуктов с овощами




Ингредиенты: 500 г морского коктейля, по 4 головки репчатого лука, морковки, болгарских перца, помидора, по 3 столовые ложки растительного масла, сливочного масла, соль, 400 мл воды.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Лук нарежьте полукольцами, перец и помидор мелко нарежьте, морковь натрите на терке. В чашу мультиварки выложите морской коктейль, овощи, затейте все водой. Добавьте в чашу растительное и сливочное масло, немного соли. Установите режим «Плов» и готовьте до звукового сигнала.





Паэлья с морепродуктами и кукурузой




Ингредиенты: 500 г морского коктейля, 200 г риса, 100 г консервированной кукурузы, по 2 морковки, головки репчатого лука, болгарских перца, 1 лимон, по 2 столовые ложки томатной пасты, растительного масла, по щепотке шафрана, кориандра, душистого перца, тмина, соль, 200 мл воды.

Способ приготовления: Залейте рис водой на 30 мин. Вымойте и очистите овощи. Морковь натрите на терке, лук нарежьте полукольцами, перец – кольцами. В чашу мультиварки налейте масло и выложите овощи. Лимон вымойте, разрежьте пополам, из одной части выжмите сок, другую часть нарежьте полукольцами. Установите режим «Выпечка» и обжаривайте до золотистого цвета, помешивая, при открытой крышке мультиварки. Добавьте все оставшиеся ингредиенты, предварительно разведя пасту в воде. Установите режим «Гречка» и готовьте до звукового сигнала. Готовую паэью выложите на блюдо и сбрызните лимонным соком и украсьте дольками лимона.





Морской коктейль с кукурузой




Ингредиенты: 400 г морского коктейля, 200 г риса, 100 г консервированной кукурузы, по 2 головки репчатого лука, морковки, 1 небольшой кабачок, черный молотый перец, соль, 800 мл воды.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Лук и кабачок мелко нарежьте, морковь натрите на терке, перец нарежьте кольцами. В чашу мультиварки выложите все ингредиенты, кроме перца и кукурузы. Установите режим «Плов» и готовьте до звукового сигнала, за 10 мин. до окончания варки добавьте перец и кукурузу.





Катаплана с морепродуктами и тигровыми креветками




Ингредиенты: 400 г морепродуктов, 100 г форели, 8 тигровых креветок, по 3 помидора, морковки, болгарского перца, головки репчатого лука, по 200 мл сухого белого вина, воды, соль, специи для рыбы.

Способ приготовления: Морепродукты и рыбу вымойте. Рыбу нарежьте на порционные кусочки, натрите специями и солью. Вымойте и очистите овощи. Лук нарежьте кольцами, перец и помидоры мелко нарежьте. Морковь натрите на терке. В чашу мультиварки выложите слоями лук, половину помидоров, половину перца, рыбу, морепродукты, вторую часть перца, помидоров, тигровые креветки, добавьте соль и специи, влейте вино и воду. Установите режим «Тушение» 1 ч.





Мидии с лапшой




Ингредиенты: По 500 г мидий в раковинах, лапши, 2 зубчика чеснока, 20 мл лимонного сока, несколько веточек петрушки, соль, вода.

Способ приготовления: Очистите чеснок, пропустите через чеснокодавилку.

Лапшу положите в чашу мультиварки, налейте воды, чтобы она покрывала полностью лапшу, посолите, установите режим «Пароварка» на 15 мин. Положите в мультиварку промытые мидии и чеснок, продолжайте готовить еще 3–5 мин. Готовое блюдо сбрызните лимонным соком и украсьте петрушкой.





Спагетти с мидиями и креветками




Ингредиенты: По 300 г очищенных креветок, мидий, спагетти, 100 г сыра, 50 г тыквы, по 2 помидора, головки репчатого лука, зубчика чеснока, 1 лавровый лист, 4 столовые ложки растительного масла, черный молотый перец, соль, 200 мл воды.

Способ приготовления: Овощи вымойте и очистите. Лук и помидоры мелко нарежьте, тыкву натрите на крупной терке, чеснок раздавите в чеснокодавилке. В чашу мультиварки налейте масло, выложите лук, тыкву, помидоры, установите режим «Жарка» на 5–10 мин., постоянно перемешивайте овощи. Спагетти разломите на произвольное количество частей, добавьте к овощам, влейте воду, добавьте соль и перец, лавровый лист, готовьте в этом же режиме 30 мин. Положите в мультиварку мидии и кальмары, смешанные с чесноком, продолжайте готовить еще 3–5 мин. Готовое блюдо посыпьте тертым сыром.





Креветки с картофелем и грибами




Ингредиенты: По 250 г отварных очищенных креветок, картофеля, 100 г консервированных грибов, по 2 головки репчатого лука, моркови, болгарских перца, 4 столовые ложки растительного масла, 3 столовые ложки томатного сока, молотый тмин, гвоздика, соль, 100 мл воды.

Способ приготовления: Овощи вымойте и очистите. Картофель нарежьте ломтиками, лук полукольцами, морковь кружочками, перец кубиками. В чашу мультиварки налейте масло, обжарьте на любом режиме лук с морковью до золотистого цвета. Добавьте картофель, креветки, грибы, перец, гвоздику, тмин, соль, влейте разведенный в воде сок. Установите режим «Выпечка» на 40 мин.





Крабы с картофелем




Ингредиенты: По 300 г отварного крабового мяса, картофеля, по 3 головки репчатого лука, моркови, 3 столовые ложки растительного масла, 1 столовая ложка томатной пасты, молотый тмин, куркума, соль, 100 мл воды.

Способ приготовления: Овощи вымойте и очистите. Картофель нарежьте брусочками, лук полукольцами, морковь кружочками.

Мясо краба нарежьте средними кусочками. В чашу мультиварки налейте масло, обжарьте на любом режиме лук с морковью до золотистого цвета. Добавьте картофель, мясо, куркуму, тмин, соль, влейте разведенную в воде пасту. Установите режим «Выпечка» на 40 мин.





Овощи




Картофель в сметанном соусе





Ингредиенты: 600 г картофеля, 400 г сметаны, по 1 морковке, головке репчатого лука, пучку петрушки, 2 столовые ложки майонеза, 1 столовая ложка растительного масла, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте их тонкими кружочками. Налейте растительное масло в чашу мультиварки и выложите морковь. Затем сформируйте слой картофеля. Сверху равномерно распределите лук. Мелко нарежьте зелень и добавьте ее к овощам. Смешайте майонез и сметану. Посолите и поперчите полученную смесь. Залейте овощи сметанным соусом. Готовьте в режиме «Тушение» 30 мин. Подавайте блюдо горячим, украсив его веточками свежей зелени.





Картофель, тушенный в молоке




Ингредиенты: 600 г картофеля, 250 мл молока, 2 головки репчатого лука, зелень, 3 столовые ложки растительного масла, черный молотый перец, соль, 200 мл воды.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте картофель кубиками, лук кольцами. Налейте растительное масло в чашу мультиварки и выложите овощи. Добавьте воду. Готовьте в режиме «Тушение» 40 мин. Через 15 мин. после закипания добавьте к картофелю молоко и оставьте тушиться до конца режима. Добавьте соль, перец, зелень, перемешайте. Подавайте картофель как гарнир к мясным блюдам.





Фасоль с овощами




Ингредиенты: 400 г белой фасоли, 100 г сыра, по 2 цукини, болгарских перца, 1 морковка, 200 мл молока, 2 столовые ложки растительного масла, зелень петрушки, красный молотый перец, соль, вода.

Способ приготовления: Замочите фасоль в холодной воде на 2 ч. Вымойте и очистите овощи, нарежьте крупными кубиками. В чашу мультиварки налейте растительное масло и молоко, добавьте овощи и фасоль. Готовьте в режиме «Тушение» 40 мин. Подавайте блюдо с тертым сыром и зеленью.





Баклажаны с сыром




Ингредиенты: 450 г баклажанов, 300 г помидоров, 200 г сыра твердых сортов, 8 зубчиков чеснока, 2 головки репчатого лука, 4 столовые ложки растительного масла, по 1 чайной ложке тимьяна, сушеного чеснока.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте баклажаны кружочками толщиной в 1 см. Помидоры, лук нарежьте тонкими полукольцами, натрите на крупной терке сыр, чеснок мелко порубите. В чашу мультиварки налейте масло, выложите часть лука, затем слоем уложите часть баклажанов. Посолите, посыпьте чесноком, сверху выложите помидоры. Затем, чередуя в том же порядке, выложите оставшиеся овощи слоями. В режиме «Выпечка» готовьте 30 мин. при закрытой крышке, затем откройте крышку, посыпьте сыром, готовьте в режиме «Подогрев» еще 15 мин.





Цветная капуста с овощами




Ингредиенты: 1 вилок цветной капусты, 2 баклажана, по 1 морковке, головке репчатого лука, 7 ст. л. растительного масла, 1 чайная ложка соли, 1 л воды.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте кубиками баклажаны. Обильно посолите, оставьте на 30 мин, чтобы сошла горечь. Промойте холодной водой. Разберите цветную капусту на соцветия. Готовьте в подсоленной воде в режиме «Тушение» 15 мин. Измельчите лук, морковь.

В чашу мультиварки, смазанную маслом, выложите лук и морковь, обжарьте, добавьте баклажаны и тушите еще в течение 7 мин.





Помидоры по-итальянски




Ингредиенты: По 4 помидора, яйца, 1 головка репчатого лука, 100 г шпината, по 3 столовые ложки оливкового масла, сметаны, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Вымойте овощи. Очистите лук, измельчите его со шпинатом в блендере. Срежьте верхушки помидоров и удалите из них мякоть. Влейте в чашу мультиварки оливковое масло, нагревайте его в режиме «Выпечка» 3 мин. Добавьте к маслу шпинат и лук и готовьте еще 5 мин. Переложите смесь на тарелку и смешайте со сметаной, перцем и солью. Плотно уложите в помидорные чашечки полученную начинку и поместите их в мультиварку. Сверху на каждый помидор разбейте яйцо. Готовьте в режиме «Выпечка» 8 мин. Подавайте помидоры, посыпав их измельченной зеленью.





Овощи слоями




Ингредиенты: 500 г картофеля, 200 г сыра твердых сортов, 5 помидоров, 3 баклажана, по 2 головки репчатого лука, морковки, болгарских перца, 7 ст. л. майонеза, по 1 столовая ложка растительного масла, соли.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте картофель тонкими кружками, выложите в смазанную маслом чашу мультиварки. Посолите, смажьте тонким слоем майонеза, сверху положите морковь, предварительно натерев ее на мелкой терке, нарежьте кубиками кабачок, уложите следующим слоем, смажьте слегка майонезом. Нарежьте соломкой сладкий перец, выложите следующим слоем. Баклажаны, помидоры нарежьте кружочками, чередуя, выложите сверху, посолите, смажьте майонезом, посыпьте тертым сыром. Готовьте 50 мин. в режиме «Выпечка».





Тушеные овощи




Ингредиенты: 300 г белокочанной капусты, по 200 г стручковой фасоли, картофеля, 2 морковки, по 1 болгарскому перцу, головке репчатого лука, зелень петрушки, 2 столовые ложки растительного масла, черный молотый перец, соль, 400 мл воды.

Способ приготовления: Овощи вымойте и очистите, нарежьте кубиками. Капусту тонко нашинкуйте. Налейте растительное масло в чашу мультиварки, выложите овощи (кроме фасоли). Добавьте воду. Готовьте в режиме «Тушение» 50 мин. Стручковую фасоль добавьте в блюдо за 7 мин. до готовности, посолите, поперчите. Подавайте овощи как гарнир, украсив веточками зелени петрушки.





Овощи на пару под соусом бешамель




Ингредиенты: По 2 болгарских перца, клубня картофеля, 1 кабачок, черный молотый перец, соль, 200 мл воды.

Для соуса: по 50 г пшеничной муки, сливочного масла, 500 мл молока, по 1 чайной ложке молотого черного перца, соли.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте болгарский перец, кабачок, картофель крупными кубиками, выложите овощи в чашу мультиварки, налейте воду и готовьте в режиме «Тушение» 15 мин. Для соуса растопите сливочное масло, аккуратно, помешивая, всыпьте муку, доведите до кипения. Влейте охлажденное молоко. Тщательно разотрите смесь. Поставьте на небольшой огонь, интенсивно мешайте. Доведите до кипения, варите не более 5 мин. Добавьте соль, перец. Полейте готовые овощи теплым соусом.





Свекольное рагу




Ингредиенты: По 4 свеклы, головки репчатого лука, по 2 морковки, зубчика чеснока, 3 столовые ложки томатной пасты, 2 столовые ложки растительного масла, молотый кориандр, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Овощи вымойте и очистите. Лук и морковь натрите на крупной терке. В чашу мультиварки налейте растительное масло, выложите натертые овощи. Включите прибор в режиме «Выпечка» и готовьте 10 мин. Свеклу натрите на крупной терке. Добавьте ее к зажарке и готовьте в режиме «Тушение» 1 ч. Измельчите чеснок и за 20 мин. до окончания программы положите в мультиварку томатную пасту, черный молотый перец, чеснок и кориандр. Подавайте блюдо холодным как закуску.





Рагу из кабачков по-грузински




Ингредиенты: 4 кабачка, по 3 головки репчатого лука, зубчика чеснока, 1 морковка, 2 ст. л. растительного масла, 1 столовая ложка виноградного уксуса, приправа хмели-сунели, паприка, перец красный молотый, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Лук мелко нарежьте. Выложите его в чашу мультиварки, добавьте масло. Измельчите зелень. Морковь натрите на крупной терке, добавьте к луку. Готовьте в режиме «Выпечка» 5 мин. Кабачки нарежьте небольшими кубиками, посолите. Добавьте их к зажарке и готовьте в том же режиме 20 мин. Положите в рагу хмели-сунели, зелень, уксус и перец. Готовьте еще 5 мин. Подавайте блюдо как закуску.





Кабачковая икра




Ингредиенты: 500 г кабачков, по 2 головки репчатого лука, морковки, болгарских перца, 1 стручок перца чили, 5 столовых ложек растительного масла, 2 столовые ложки томатной пасты, по 1 чайной ложке сахара, соли.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте кубиками морковь и лук. Налейте в чашу мультиварки растительное масло, выложите морковь, лук и готовьте в режиме «Выпечка» 20 мин. Мешайте каждые 10 мин.

Нарежьте кабачок и перец кубиками среднего размера, измельчите перец чили. После сигнала добавьте к луку и моркови кабачок, перцы. Аккуратно перемешайте. В режиме «Выпечка» готовьте 20 мин. После сигнала добавьте к овощам томатную пасту, сахар, соль. Тщательно перемешайте. В режиме «Тушение» готовьте 50 мин. Готовую икру выложите в миску, измельчите овощи блендером.





Легкий суп




Ингредиенты: 400 г картофеля, 360 г зеленого горошка, по 100 г цветной капусты, стручковой фасоли, 50 г сливочного масла, 1 морковка, соль, 500 мл воды, зелень для украшения.

Способ приготовления: Овощи вымойте и очистите. Морковь натрите на крупной терке, выложите в чашу мультиварки. Картофель нарежьте небольшими кусочками и отправьте к моркови. Туда же добавьте капусту, фасоль, соль и залейте водой. Установите режим «Варка на пару» на 25 мин. Когда режим завершится, овощи откиньте на дуршлаг, затем измельчите в блендере до состояния пюре, добавьте масло. Перелейте в супницу и украсьте зеленью.





Крем-суп из тыквы




Ингредиенты: 500 г очищенной тыквы, по 100 г сыра, 10 %-ных сливок, 2 зубчика чеснока, по 1 клубню картофеля, моркови, головке репчатого лука, зелень, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Натрите на крупной терке морковь, мелко нарежьте лук, обжарьте все на растительном масле в режиме «Выпечка» 6 мин. Картофель нарежьте кубиками, добавьте в чашу мультиварки к луку и моркови. Нарежьте тыкву, выложите к овощам. Залейте водой так, чтобы тыква была покрыта не полностью. Готовьте в режиме «Тушение» 60 мин.

Натрите на крупной терке сыр, выдавите чеснок через чесночный пресс. Слейте бульон в отдельную емкость. Шумовкой достаньте овощи, с помощью блендера превратите в пюре. Добавьте сыр, перемешайте, разведите бульоном до нужной консистенции. Вылейте в кастрюлю, поставьте на малый огонь, доведите до кипения, посолите. Оставьте на огне до тех пор, пока не расплавится сыр. Готовый суп посыпьте зеленью, подавайте с гренками.





Овощной салат по-восточному




Ингредиенты: 400 г брокколи, по 2 болгарских перца, помидора, 1 головка красного лука, по 2 столовые ложки растительного масла, сливочного масла, соевого соуса, 1 чайная ложка соли.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Нарежьте брокколи, перец кусочками среднего размера, помидоры очистите от кожицы, нарежьте на дольки. Все, кроме лука, выложите в чашу мультиварки, смазанную маслом. Готовьте в течение 10 мин. в режиме «Тушение». Лук нарежьте тонкими полукольцами. Смешайте растительное масло, соевый соус и лук. Выложите овощи в глубокую миску, заправьте получившимся соусом, уберите в холодильник, на 1 ч.





Солянка




Ингредиенты: 0,5 вилка белокочанной капусты, 4 соленых огурца, 2 помидора, по 1 головке репчатого лука, морковке, оливки без косточек, зелень, 2 столовые ложки растительного масла, 1 чайная ложка соли, 1 л воды.

Способ приготовления: Овощи вымойте и очистите. Натрите морковь на терке, нарежьте кубиками лук, нашинкуйте капусту. На дно чаши мультиварки налейте растительное масло. Учожите слоями лук и капусту, посолите, поперчите. Нарежьте кубиками огурцы, добавьте к капусте. Сверху выложите помидоры, нарезанные кольцами. Залейте водой, посолите. В режиме «Тушение» готовьте 30 мин. Перемешайте, готовьте еще 20 мин. Готовую солянку украсьте колечками оливок и рубленой зеленью.





Омлет с овощами




Ингредиенты: 1 средний болгарский перец, по 2–3 помидора черри, яйца, 50 мл молока, 2 столовые ложки растительного масла, зелень петрушки, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите перец. Нарежьте дольками. В чашу мультиварки разбейте яйца, добавьте молоко и 1 столовую ложку растительного масла, готовьте в режиме «Варка на пару» 25 мин.

В это время на сковороде в оставшемся растительном масле обжарьте болгарский перец. На половину готового омлета выложите перец и накройте оставшейся половиной омлета. Украсьте блюдо помидорами черри.





Салат из свеклы на пару




Ингредиенты: 5 шт. свеклы (небольших), 100 г изюма, 2 ст. л оливкового масла, 1 чайная ложка соли, черный молотый перец.

Способ приготовления: Вымойте свеклу, поместите в корзину для варки на пару.

Налейте воды в чашу мультиварки до нижней отметки.

В режиме «Варка на пару» готовьте 1 ч. Залейте изюм кипятком на 20 мин. Достаньте свеклу из мультиварки, остудите, снимите кожицу, нарежьте кубиками, посолите, поперчите, заправьте маслом, добавьте распаренный изюм.





Вегетарианские котлеты




Ингредиенты: 300 г пшеничной муки, по 2 морковки, помидора, по 1 клубню картофеля, яблоку, 1 чайная ложка соли.

Способ приготовления: Натрите на мелкой терке очищенные овощи и яблоко.

Посолите полученную массу, поперчите. Из полученной массы сформуйте котлеты, выложите в корзину для варки на пару, установите ее в мультиварку. В мультиварку налейте воды, установите режим «Тушение» на 15 мин.





Салат из овощей




Ингредиенты: 500 г картофеля, 300 г цветной капусты, по 1 морковке, головке репчатого лука, зубчику чеснока, 2 столовые ложки оливкового масла, зелень петрушки, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи, нарежьте кубиками. Разберите цветную капусту на соцветия. Измельчите зелень.

В чашу мультиварки налейте оливковое масло, выложите овощи, зелень, посолите, поперчите. Готовьте в режиме «Варка на пару» 20 мин. Подавайте как самостоятельное блюдо или гарнир.





Запеканка с цукини и сыром




Ингредиенты: 3 цукини, 2 яйца, 1 головка репчатого лука, 200 г сыра, 60 мл кефира, 4 столовые ложки пшеничной муки, 2 столовые ложки растительного масла, 0,5 чайной ложки разрыхлителя, зелень укропа, черный молотый перец, соль, 200 мл воды.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Цукини натрите на крупной терке, посолите. Натрите сыр на крупной терке, мелко нарежьте лук, измельчите зелень. Налейте в чашу мультиварки растительное масло, выложите овощи, сыр. Добавьте яйца, кефир, муку и разрыхлитель. Тщательно перемешайте, посолите и поперчите. Готовьте в режиме «Выпечка» 50 мин. Подавайте блюдо, украсив зеленью укропа.





Овощная запеканка




Ингредиенты: По 1 головке репчатого лука, морковке, болгарскому перцу, кабачку, 4 яйца, 150 г твердого сыра, 6 столовых ложек растительного масла, 1 столовая ложка муки, 1 чайная ложка соли.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Мелко нарежьте и обжарьте лук на растительном масле в сковороде до золотистого оттенка. Морковь, кабачок, перец натрите на крупной терке. Сыр натрите на мелкой терке. Для заливки слегка взбейте яйца, муку, добавьте тертый сыр, размешайте, посолите. В чашу мультиварки выложите лук, на него морковь, залейте все половиной заливки. Сверху выложите кабачок, перец, залейте остальной заливкой. Установите режим «Выпечка» на 45 мин. Готовую запеканку переверните на блюдо, подавайте холодной.





Драники с кабачком




Ингредиенты: 500 г картофеля, 1 кабачок, 4 зубчика чеснока, по 1 яйцу, головке репчатого лука, 5 столовых ложек муки, 0,3 чайных ложки соды, растительное масло, черный молотый перец, соль.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Измельчите их в блендере. Переложите полученную массу в большую глубокую чашку. Добавьте к овощам муку, яйцо, черный молотый перец, соду и соль. Перемешайте тесто до однородной массы. Оно должно получиться достаточно жидким. Налейте в чашу мультиварки растительное масло. Включите мультиварку в режиме «Выпечка» на 40 мин. Ложкой аккуратно выложите на дно чаши небольшие лепешки. Обжаривайте драники с обеих сторон до хрустящей корочки. Подавайте блюдо со свежими помидорами и сметаной или с жареными грибами.





Овощной соус по-арабски




Ингредиенты: По 500 г моркови, репчатого лука, 200 г болгарского перца, по 100 г томатного сока, баклажанов, 50 г томатной пасты, 1 стручок перца чили, 4 г черного молотого перца, растительное масло, 1 чайная ложка соли, 200 л воды.

Способ приготовления: Вымойте и очистите овощи. Мелко нарежьте лук, перец, баклажаны, натрите морковь на мелкой терке.

В чашу мультиварки налейте немного растительного масла, выложите овощи. Добавьте томатную пасту. Посолите, поперчите. Добавьте мелко нарезанный перец чили. Залейте водой. В режиме «Тушение» готовьте 4 ч.





Выпечка




Пирог рыбный





Ингредиенты: 240 г муки, 100 г маргарина, 50 г консервированной сайры, 200 мл кефира, 2 яйца, 1 головка репчатого лука, 1 столовая ложка сливочного масла, 2 чайные ложки сахара, по 1 чайной ложки соли, соды.

Способ приготовления: Растопите маргарин на водяной бане, добавьте остальные ингредиенты, замесите тесто. Чашу мультиварки смажьте маслом, тесто разделите на две равные части. Для начинки размягчите рыбу вилкой, жидкость слейте. Очистите репчатый лук и нарежьте его полукольцами. Одну половину теста влейте в чашу мультиварки, смазанную маслом, на него выложите начинку. Сверху вылейте вторую часть теста. Установите режим «Выпечка» на 60 мин.





Пирог с капустой




Ингредиенты: 350 г свежей капусты, 130 г пшеничной муки, 100 г сливочного масла, 25 г сахара, 200 мл кефира, 3 яйца, 1 чайная ложка чайной соды, соль.

Способ приготовления: Для начинки очистите капусту от верхних листьев, тонко нашинкуйте. Присыпьте небольшим количеством соли, оставьте на 15 мин. до выделения сока.

С силой отожмите сок. Приготовьте тесто. Размягченное масло венчиком смешайте с яйцами, добавьте все остальные ингредиенты. Вымесите тесто до состояния густой сметаны. Чашу мультиварки смажьте маслом и присыпьте мукой. Влейте в нее 1/3 теста, выложите капусту и залейте оставшимся тестом. Включите мультиварку в режиме «Выпечка» на 60 мин.





Тертый пирог




Ингредиенты: По 200 г муки, маргарина, 150 г любого повидла, 100 г сахара, 1 яйцо, 2 столовые ложки молока, 1 чайная ложка ванилина, чайная сода на кончике ножа.

Способ приготовления: Разотрите маргарин с сахаром, влейте молоко. Тщательно перемешайте, добавьте яйцо, соду, ванилин. Аккуратно всыпьте муку, замесите тесто. Разделите его на две части. Уберите одну часть в морозильную камеру на 20 мин., вторую раскатайте в пласт толщиной в 1 см.

Вырежьте из теста корж размером с чашу мультиварки, переложите его в чашу. Сверху тонким слоем выложите повидло. Достаньте вторую часть теста, натрите на крупной терке. Кусочками теста засыпьте повидло тонким слоем. Готовьте в режиме «Выпечка» 65 мин.





Сливовый пирог




Ингредиенты: По 150 г пшеничной муки, сахара, 100 г маргарина, 8 слив, 3 яйца, по 0,5 чайной ложки лимонной кислоты, соли.

Способ приготовления: Удалите из слив косточки. Дно чаши мультиварки смажьте маргарином и обсыпьте мукой. Выложите в нее сливы. Разбейте яйца в глубокую миску, добавьте лимонную кислоту и соль. С помощью миксера взбейте яйца в густую пену. Добавьте в массу сахар. Еще раз взбейте. Всыпьте в получившуюся пену муку и хорошо перемешайте. Растопите маргарин и влейте его в тесто. Перемешивайте до получения однородной массы. Вылейте тесто на сливы. Готовьте в режиме «Выпечка» 50 мин. Выложите пирог на большую тарелку так, чтобы сливы были сверху. Подавайте на стол, посыпав сахарной пудрой.





Пирог из свежих фруктов




Ингредиенты: 500 г абрикосов, 300 г сахара, по 150 г пшеничной муки, сметаны, 100 г сливочного масла, 2 яйца, по 1 яблоку, апельсину, лимону, по 0,5 чайной ложки соды, уксуса, 0,3 чайные ложки ванили.

Способ приготовления: Очистите яблоки и нарежьте их дольками. Из лимона выжмите сок. Полейте им кусочки яблока. Очистите апельсин и нарежьте его крупными кубиками. Из абрикосов удалите косточки, разрежьте их на 4 части. Застелите дно емкости мультиварки пергаментной бумагой. Выложите на нее нарезанные фрукты. Засыпьте их 150 г сахара. В отдельной миске смешайте все оставшиеся ингредиенты. Взбейте их миксером. Тесто вылейте на фрукты. Готовьте в режиме «Выпечка» 1 ч. Готовый пирог переложите на большую тарелку так, чтобы фрукты оказались сверху. Подавайте пирог к чаю, предварительно посыпав сахарной пудрой.





Пирог «Кофейное наслаждение»




Ингредиенты: По 250 г пшеничной муки, 250 г сахара, 400 г сметаны, 30 г сливочного масла, 2 столовые ложки молотого кофе, 1 чайная ложка соды, сахарная пудра, вода.

Способ приготовления: Разбейте яйца в глубокую миску, добавьте 150 г сахара и взбивайте до получения густой пены. Разведите кофе в 2 столовых ложках воды. Влейте получившуюся жидкость в яичную пену, добавьте соду и 200 г сметаны, еще раз взбейте. Перемешайте взбитую массу с мукой. Распределите сливочное масло по дну чаши мультиварки. Вылейте в нее тесто. Готовьте в режиме «Выпечка» 50 мин. Оставшиеся сахар и сметану положите в глубокую миску и взбивайте миксером до полного растворения сахара. С помощью тонкого ножа разделите готовый пирог на 2 коржа. Промажьте каждый их них сметанным кремом и соедините. Выложите на внешнюю часть пирога остатки взбитой сметаны и посыпьте его сахарной пудрой. Подавайте пирог, предварительно остудив его в холодильнике.





Японский пирог




Ингредиенты: 200 г мака, по 100 г сливочного масла, сахарной пудры, 70 г сахара, 6 яиц, 3 яблока, по 2 столовые ложки манной крупы, лимонного сока, по 1 столовой ложке меда, растительного масла, 1 чайная ложка разрыхлителя.

Способ приготовления: Размягчите сливочное масло. Мак залейте горячей водой на 15 мин. Очистите яблоки, удалите сердцевинки и натрите их на крупной терке. Слейте воду, в которой настаивался мак. Поместите его в блендер, добавьте мед и измельчите. В глубокую миску положите сахар и сливочное масло, 3 яйца, взбейте миксером. Добавьте в массу манную крупу, растительное масло, натертые яблоки, мак, разрыхлитель и еще раз взбейте. Чашу мультиварки смажьте сливочным маслом, выложите тесто. Готовьте в режиме «Выпечка» 1,2 ч. Оставшиеся яйца разделите на белки и желтки. Взбивайте белки в отдельной миске, пока они не станут белыми. Добавьте к ним сахарную пудру, взбейте. Масса должна увеличиться в 2 раза. Влейте в глазурь лимонный сок и взбивайте в течение 2 мин. Остывший пирог смажьте получившейся глазурью и поставьте в сухое место на 1 ч. Подавайте пирог с ванильным мороженым или взбитыми сливками.





Сметанник




Ингредиенты: 300 г пшеничной муки, 250 г сметаны, 150 г сахара, 20 г сливочного масла, 3 яйца, 1 чайная ложка разрыхлителя.

Способ приготовления: Разбейте яйца в глубокую миску, добавьте сметану, муку, разрыхлитель и сахар. Хорошо перемешайте тесто. Дайте ему настояться в течение 1 ч. Распределите сливочное масло на дне чаши мультиварки. Вылейте в нее настоявшееся тесто. Готовьте в режиме «Выпечка» 1 ч. Подавайте сметанник со сгущенным молоком.





Манник




Ингредиенты: По 200 г манной крупы, муки, сахара, по 100 г сливочного масла, сгущенного молока, 200 мл кефира, 3 яйца, 2 чайные ложки разрыхлителя.

Способ приготовления: Залейте на ночь манку кефиром для набухания. Взбейте яйца с сахаром, добавьте растопленное масло, разрыхлитель и муку. Затем манку и кефир. Все тщательно перемешайте. Смажьте емкость мультиварки сливочным маслом и вылейте в нее полученную смесь. Установите режим «Выпечка» на 1 ч. После сигнала оставьте еще на 15 мин., затем откройте крышку. Остывший манник разрежьте на коржи и смажьте сгущенкой, соберите манник.





Кефирная шарлотка




Ингредиенты: 300 г пшеничной муки, по 150 г сахара, кефира, по 3 яйца, яблока, 1 чайная ложка соды, корица.

Способ приготовления: Разбейте яйца в глубокую миску, всыпьте туда сахар.

Взбейте массу миксером. Добавьте соду и кефир. Помешивайте массу, аккуратно всыпая в нее муку. Яблоки очистите, удалите сердцевинки и нарежьте небольшими дольками. Выложите фрукты на дно чаши мультиварки, посыпьте их корицей. Вылейте на яблоки тесто. Готовьте в режиме «Выпечка» 1 ч.





Хачапури «Лентяй»




Ингредиенты: 200 г сметаны, 180 г муки, 100 г твердого сыра, 1 яйцо, 1 чайная ложка соды, растительное масло, зелень укропа, соль на кончике ножа.

Способ приготовления: Смешайте яйцо со сметаной и добавьте муку. Чашу мультиварки смажьте маслом и выложите тесто, распределите руками. Чуть присолите творог, добавьте измельченный укроп. Выложите начинку поверх теста. Посыпьте сыром, натертым на крупной терке. В режиме «Выпечка» готовьте 40 мин., после сигнала оставьте еще на 20 мин.





Булочки «Шах и мат»




Ингредиенты: 350 г муки, 200 г любой смородины, 50 г сахара, 150 мл молока, 1 яйцо, 2 столовые ложки сливочного масла, 1 столовая ложка какао, 1 чайная ложка сухих дрожжей, щепотка соли.

Способ приготовления: Дрожжи растворите в молоке, сливочное масло растопите. Смешайте яйцо, сливочное масло, сахар, соль, молоко с дрожжами. Добавьте 130 г муки. Примерно половину теста перелейте в другую емкость, добавьте какао и аккуратно всыпьте остальную муку. Оставьте тесто на 40 мин. Промойте смородину. Когда тесто поднимется, возьмите по кусочку темного и светлого теста, раскатайте, положите друг на друга, защипните, положив внутрь смородину. Выложите булочки в чашу мультиварки швом вниз на небольшом расстоянии друг от друга. Выпекайте 40 мин. на режиме «Выпечка».





Ватрушка «Королевская»




Ингредиенты: 240 г муки, 120 г сливочного масла, 80 г сахара, 50 г какао-порошка, 0,5 чайной ложки соды.

Для начинки: 250 г творога, 80 г сахара, 2 яйца, 2 столовые ложки сметаны, ванилин.

Способ приготовления: Муку высыпьте в глубокую посуду, добавьте размягченное сливочное масло, сахар, соду. Все перетрите руками в однородную крошку. Разделите мучную крошку на 2 части, в одну добавьте какао, перемешайте. Для начинки взбейте яйца с сахаром, добавьте творог, сметану. Все тщательно перемешайте до однородной массы. Чашу мультиварки смажьте сливочным маслом, высыпьте часть светлой мучной крошки, сверху выложите ровным слоем часть творожной начинки, следующим слоем выложите мучную крошку с какао, сверху – остальную творожную начинку, посыпьте оставшейся светлой мучной крошкой. Установите режим «Выпечка» на 60 мин., а затем еще на 20 мин. После сигнала дайте ватрушке остыть в мультиварке. Выньте, посыпьте тертым шоколадом.





Булочки «Сластена»




Ингредиенты: 250 г муки, 100 мл молока, 1 яйцо, по 3 столовые ложки сахара, сливочного масла, 2 столовые ложки апельсинового сока, 1 чайная ложка сухих дрожжей, ванилин, щепотка соли.

Способ приготовления: Растворите дрожжи в теплом молоке. Просейте муку, добавьте соль, апельсиновый сок. Яйцо, сахар, ванилин и 1 столовую ложку растопленного сливочного масла перемешайте и аккуратно добавьте в муку, оставьте 2 столовые ложки масла для смазывания булочек. Соедините муку с молочно-дрожжевой смесью и замесите тесто. Накройте и поставьте в теплое место на 30 мин. Сформируйте из теста булочки. Чашу мультиварки смажьте сливочным маслом и выложите булочки. Установите режим «Подогрев» на 30 мин. Затем смажьте булочки маслом и выпекайте в режиме «Выпечка» 60 мин.





Булочки «Воздушные»




Ингредиенты: 250 г муки, 100 мл молока, 1 яйцо, по 3 столовые ложки сахара, сливочного масла, 2 столовые ложки апельсинового сока, 1 чайная ложка сухих дрожжей, ванилин, корица, соль.

Способ приготовления: Смешайте дрожжи с теплым молоком. Поставьте в теплое место. Смешайте муку и соль. Яйцо соедините с сахаром, добавьте 1 столовую ложку растопленного масла, перемешайте и добавьте для аромата ванилин или корицу, апельсиновый сок. Влейте молоко с дрожжами, замесите мягкое тесто, скатайте его в шар. Поставьте в теплое сухое место на 30 мин. Тесто разделите на несколько небольших частей, скатайте из них шарики, выложите в смазанную маслом чашу мультиварки, смажьте яйцом, присыпьте сахаром. Готовьте в режиме «Выпечка» 40 мин.





Пампушки «Быстрые»




Ингредиенты: 240 г муки, 1 зубчик чеснока, зелень укропа, по 2 столовые ложки растительного масла, дрожжей, сливочного масла, 1 столовая ложка сахара, 0,5 чайной ложки соли, 100 мл теплой воды.

Способ приготовления: В теплой воде смешайте дрожжи, соль, сахар, всыпьте постепенно 180 г муки. Тщательно перемешайте. Оставьте тесто на 5–10 мин. до появления пузырьков. Добавьте оставшуюся муку, масло, вымешивайте в течение 5–10 мин. Оставьте на 1 ч. После первого подъема обомните тесто и дайте подняться еще раз. Сформуйте пампушки, выложите в смазанную сливочным маслом чашу мультиварки. В режиме «Выпечка» готовьте 1 ч. Выньте, посыпьте мелко порубленными чесноком и укропом.





Итальянская пицца




Ингредиенты: 500 г пшеничной муки, по 300 г копченой колбасы, маринованных грибов, 250 г твердого сыра, 2 помидора, 1 яйцо, 4 чайные ложки томатной пасты, по 1 чайной ложке сахара, сухих дрожжей, 0,5 чайной ложки соли, сушеная зелень, 300 мл воды.

Способ приготовления: Насыпьте муку в глубокую миску. Сыр натрите на крупной терке. Сделайте углубление в центре муки. В него разбейте яйцо, туда же всыпьте дрожжи, зелень, сахар, соль и 50 г сыра. Медленно влейте воду и замесите тесто. Дайте ему настояться в течение 1 ч. Нарежьте колбасу соломкой, а помидоры и лук – кольцами. Разделите тесто на 4 равные части. Из первой раскатайте блин, диаметром равный диаметру чаши мультиварки. Смажьте его томатной пастой. Сверху выложите четвертую часть всех ингредиентов начинки, посыпьте сыром. Поместите пиццу в чашу мультиварки.

Готовьте в режиме «Выпечка» 50 мин. Таким же образом испеките еще 3 пиццы. Подавайте пиццу горячей. Если пицца остынет, подогрейте ее в микроволновой печи.





Пицца с грибами




Ингредиенты: 250 г пшеничной муки, по 200 г сметаны, сливочного масла, 100 г копченой колбасы, 70 г тертого твердого сыра, по 50 г консервированных грибов, оливок без косточек, по 1 морковке, головке репчатого лука, 3 столовые ложки кетчупа, несколько листиков базилика.

Способ приготовления: Смешайте сметану, муку и растопленное масло. Замесите тесто, уберите в холодильник на 1 ч. Раскатайте тесто, уложите в чашу мультиварки. Овощи вымойте и очистите. Морковь натрите на мелкой терке, лук нарежьте тонкими колечками. Колбасу нарежьте кружочками. Тесто смажьте кетчупом, выложите на него измельченные овощи и грибы, посыпьте сыром, положите колбасу и оливки. Установите режим «Выпечка» на 20–30 мин. Готовую пиццу украсьте базиликом.





Сладкие слойки с джемом «Мэри»




Ингредиенты: Упаковка готового слоеного теста, 400 г свежей малины, 300–350 г сахара, 5 столовых ложек картофельного крахмала, растительное масло.

Способ приготовления: Для джема в небольшую кастрюльку высыпьте ягоды, добавьте пару столовых ложек воды и сахар, перемешайте и оставьте на медленном огне до закипания. После этого тщательно измельчите массу блендером, не снимая с огня, добавьте разведенный в 100 мл теплой воды крахмал, еще раз перемешайте все блендером и вновь оставьте до закипания. Затем снимите с огня и дайте остыть. Раскатайте тесто в пласт не более 3–5 мм толщиной. Сверху выложите приготовленный ранее джем и аккуратно сверните рулетом.

Чашу мультиварки смажьте растительным маслом и выложите в нее рулет, свернув его калачиком. Установите режим «Выпечка» и оставьте на 40 мин. После сигнала выньте, остудите и нарежьте на небольшие части.





Рулет «Особый»




Ингредиенты: По 500 г муки, сахара, по 300 г цельного молока, твердого сыра, 100 г перетертой вишни, 70 г шоколада, 3 яйца, 1 чайная ложка разрыхлителя, сливочное масло, ванилин, 3 столовые ложки воды.

Способ приготовления: Взбивайте яйца 20 мин, добавьте молоко, постепенно введите муку, ванилин, разрыхлитель, все тщательно перемешайте. Выложите полученную массу в чашу мультиварки, смазанную маслом, выпекайте в режиме «Выпечка» до готовности.

Выньте готовый бисквит, остудите, сверните в рулет, переложите на полотенце.

Для крема перетертую вишню и сахар подогрейте до растворения сахара, дайте остыть. Добавьте сыр, натертый на мелкой терке, взбивайте до получения пышной однородной массы.

Остывший рулет разверните, пропитайте кремом, сверните, отправьте в холодильник на 30 мин.

Для шоколадной глазури растопите шоколад в микроволновой печи, соедините с водой, перемешайте до получения однородной массы. Нанесите глазурь на рулет, поместите в холодильник на 2 ч.





Бисквит «Кокос»




Ингредиенты: 300 г сахара, по 250 г муки, 180 г сахарной пудры, по 100 г какао-порошка, сливочного масла, кокосовой стружки, по 200 мл молока, сливок, 5 яиц, по 1 чайной ложке разрыхлителя, соды, ванилина, щепотка соли.

Способ приготовления: Смешайте муку с 50 г какао, разрыхлителем и солью, взбейте масло с сахаром. По одному добавьте яйца, продолжая взбивать, затем осторожно всыпьте ванилин, постепенно добавьте мучную смесь и молоко, всыпьте соду, тщательно размешайте. Тесто влейте в чашу мультиварки и разровняйте. Выпекайте в режиме «Выпечка» 40 мин.

Для крема взбейте масло, сахарную пудру, сливки и 50 г какао в однородную массу.

Выньте бисквит, разрежьте на 2 коржа, пропитайте кремом, соберите бисквит, обсыпьте кокосовой стружкой бока и верх.





Шоколадно-ананасовый бисквит




Ингредиенты: 200 г пшеничной муки, 150 г сахара, 100 г консервированного ананаса, 70 г кефира, 50 г какао-порошка, 30 г сливочного масла, 2 яйца, 1 чайная ложка разрыхлителя, панировочные сухари, соль.

Способ приготовления: В глубокую миску разбейте яйца. Всыпьте к ним муку, разрыхлитель, сахар и щепотку соли. Взбейте тесто миксером. Влейте в него кефир и еще раз взбейте. Добавьте к тесту какао и перемешайте. Нарежьте ананас мелкими кубиками. Выложите фрукты в тесто. Еще раз взбейте всю массу миксером. Смажьте чашу мультиварки сливочным маслом, присыпьте дно панировочными сухарями. Влейте в мультикастрюлю тесто.

Готовьте в режиме «Выпечка» 1 ч. Перед подачей на стол украсьте бисквит взбитыми сливками.





Чизкейк с черникой




Ингредиенты: По 100 г печенья, сливочного масла, 2 столовые ложки сахара.

Для начинки: 400 г сливочного сыра, 150 г черничного джема или варенья,100 г сахарной пудры, 50 г черники, 4 яйца.

Способ приготовления: Масло растопите с сахаром в мультиварке в режиме «Подогрев», перелейте в миску. Чашу вымойте и высушите, поместите в чашу силиконовую форму соответствующего диаметра. Печенье превратите в крошку при помощи скалки. В емкость с сахаром и маслом всыпьте крошку, тщательно перемешайте.

В силиконовую форму выложите получившуюся смесь, равномерно распределите. Смешайте сливочный сыр с сахарной пудрой, добавьте яйца. Все размешайте до однородной массы. Добавьте ягоды черники, аккуратно перемешайте, не взбивая, стараясь не давить ягоды. Вылейте полученную массу в форму круговыми движениями, начиная с середины. Закройте крышку и выпекайте в режиме «Выпечка» 45 мин., после сигнала выньте чизкейк. После этого проведите тонкой деревянной лопаточкой по краю формы, чтобы при остывании края не потрескались. Аккуратно выньте форму из чаши, сверху на чизкейк выложите черничное варенье или джем (лучше разбавьте 1 чайной ложкой воды).

Уберите чизкейк для полного остывания в холодильник на ночь или 5–6 ч.





Кексы из творожного теста




Ингредиенты: По 100 г пшеничной муки, творога, 70 г сахара, по 50 г сливочного масла, какао, 2 яйца, по 0,5 чайной ложки лимонной цедры, разрыхлителя.

Способ приготовления: Сливочное масло растопите. Смешайте муку, какао и разрыхлитель, добавьте к ним остальные ингредиенты и замесите тесто. Наполните им бумажные формочки для кексов, немного не докладывая до конца. Поместите их в чашу мультиварки. Готовьте в режиме «Выпечка» в течение 1 ч. Подавайте кексы к кофе или чаю.





Кекс «На скорую руку»




Ингредиенты: 330 г муки, 250 г маргарина, 200 г сахара, 4 яйца, 1 столовая ложка разрыхлителя, сливочное масло, ванилин, 100 г изюма.

Способ приготовления: Маргарин взбейте с сахаром, по одному добавьте яйца, подсыпая по 2 столовые ложки муки к каждому яйцу. Добавьте оставшуюся муку, разрыхлитель, ванилин. В конце добавьте изюм, обвалянный в муке. Смажьте дно чаши мультиварки маслом, выложите тесто, выпекайте в режиме «Выпечка» 1 ч. 12 мин.





Торт с вишневым желе «Мармелад»




Ингредиенты: 250 г пшеничной муки, 180 г сахара, 3 яйца, по 30 мл растительного масла, кипятка, 1 чайной ложке разрыхлителя, цветной мармелад.

Для крема: 500 г 33 %-ной сметаны, 100 г вишневого желе, вода.

Способ приготовления: Взбейте белки с 50 г сахара, отдельно взбейте желтки с оставшимся сахаром. Соедините желтки с белками, аккуратно всыпьте муку с разрыхлителем, перемешайте. Влейте масло с горячей водой и снова аккуратно перемешайте. Смажьте маслом чашу мультиварки, выложите получившееся тесто. Готовьте в режиме «Выпечка» 45 мин.

Для крема разведите желе теплой водой, остудите. Взбейте сметану, влейте охлажденное желе, тщательно перемешайте. Уберите в холодильник на 1 ч. Остывший бисквит разрежьте на три коржа и промажьте кремом, украсьте мармеладом.





Торт «Банановый рай»




Ингредиенты: По 250 г пшеничной муки, 20 %-ной сметаны, 300 г сахара, 200 г сгущенного молока, 4 банана, 3 яйца, 1 чайная ложка разрыхлителя, любые орехи, сливочное масло, 100 мл воды.

Способ приготовления: Смешайте яйца, сгущенку, муку, 200 г сахара. Добавьте разрыхлитель. Разделите получившееся тесто на две приблизительно равные части и раскатайте. Выложите один корж в смазанную чашу мультиварки, выпекайте в режиме «Выпечка» на одной стороне 40 мин., на другой 20 мин. Для сиропа смешайте немного сахара с водой и нагревайте на небольшом огне до растворения сахарных крупинок. Для крема взбейте охлажденную сметану и остальной сахар миксером до образования пены. Готовые коржи слегка остудите, разрежьте каждый на 2 части вдоль и пропитайте каждую часть сахарным сиропом, выложите на каждый корж слой из кружочков банана, промажьте кремом. Соберите торт, смажьте остатками крема, украсьте бананами и измельченными орехами.





Торт «Нежный»




Ингредиенты: По 200 г пшеничной муки, сгущенного молока, 180 г сахара, по 20 г ванилина, миндаля, 4 яйца, 3 груши, 1 чайная ложка разрыхлителя, сливочное масло, щепотка соли.

Способ приготовления: Смешайте яйца, сахар, соль. Прогрейте на водяной бане до комнатной температуры, взбейте миксером в пышную массу. Просейте муку, добавьте разрыхлитель, ванилин. Аккуратно введите мучную смесь во взбитые яйца, перемешайте лопаткой.

Поместите полученную массу в смазанную чашу мультиварки, выпекайте 60 мин. в режиме «Выпечка». Вскипятите 1 л воды, добавьте 2 столовые ложки сахара, доведите до кипения. Нарежьте грушу тонкими ломтиками, положите в кипящую воду, варите 1 мин., выключите, оставьте на 15 мин. Выложите на салфетку, остудите. Сворачивая по одному лепестку, соберите в виде цветка, скрепите зубочисткой, кончик срежьте под прямым углом. Готовые цветы разложите на полотенце, для того чтобы впитался лишний сок.

Готовый бисквит остудите, разрежьте на 3 коржа. Смажьте сгущенным молоком коржи, соберите торт, обмажьте верх и бока сгущенным молоком, обсыпьте измельченным миндалем, сверху выложите грушевые цветы.





Печенье «Рафаэлло»




Ингредиенты: 170 г кокосовой стружки, 130 г сахара, 60 г муки, 1 крупное яйцо, соль.

Способ приготовления: Смешайте кокосовую стружку, сахар, муку. Посолите и добавьте яйцо. Массу мешайте до тех пор, пока не перестанет быть рассыпчатой, после чего руками сформуйте небольшие шарики размером с грецкий орех, выложите в застеленную бумагой для выпечки чашу мультиварки. В режиме «Выпечка» выпекайте 40 мин.





Творожная запеканка




Ингредиенты: 500 г творога 5 %-ной жирности, по 30 г панировочных сухарей, сливочного масла, 3 ст. л. сахара, 2 столовые ложки муки, по 1 мандарину, яйцу.

Способ приготовления: Смешайте творог, яйцо, сахар, муку. Мандарин очистите и нарежьте кубиками, добавьте к творожной массе. Чашу мультиварки смажьте сливочным маслом, обсыпьте панировочными сухарями. Выложите в нее творожную массу.

Установите режим «Выпечка» на 45 мин. Остудите готовую запеканку, переверните на тарелку.





Творожное суфле «Воздушное»




Ингредиенты: 500 г творога, 100 г абрикосового варенья, по 50 г муки, сахара, 100 мл молока, 3 яйца, ванилин, сода на кончике ножа, сливочное масло.

Способ приготовления: Протрите творог, 2 яйца разделите на желтки и белки.

Желтки разотрите с сахаром. Перемешайте творог, муку, соду, ванилин, добавьте теплое молоко и хорошо вымесите. Белки взбивайте до пены и аккуратно перемешайте с творожной массой. Выложите тесто в чашу мультиварки, предварительно смазав ее растопленным сливочным маслом и посыпав сухарями. Выпекайте в режиме «Выпечка» по 50 мин. на каждой стороне. Выньте, охладите, подавайте с абрикосовым вареньем.





Печенье «Изюминка»




Ингредиенты: 240 г пшеничной муки, 200 г сахара, 50 г изюма, 1 яйцо, 0,5 ч л. разрыхлителя, ванилин на кончике ножа.

Способ приготовления: Миксером взбейте яйцо с сахаром. Добавьте ванилин.

Просейте муку, перемешайте сначала с разрыхлителем, затем с яичной массой. Добавьте распаренный изюм. Вылейте тесто в силиконовые формочки, поместите их в мультиварку и готовьте в режиме «Выпечка» до сигнала. Подавайте печенье к чаю или кофе.





Восточная сладость «Арабская ночь»




Ингредиенты: По 200 г манки, кефира, сахара, 100 г кокосовой стружки, 150 мл растительного масла, 1 чайная ложка ванилина, 500 мл воды.

Способ приготовления: Приготовьте сироп, растворив 50 г сахара в кипящей воде, добавьте ванилин, остудите. Смешайте манку, кефир, 150 г сахара, стружку и масло. Выложите полученную массу в смазанную маслом чашу мультиварки, готовьте в режиме «Выпечка» 65 мин. Пропитайте готовый корж прохладным сиропом.





Творожный пудинг




Ингредиенты: 2 пачки некислого творога, по 150 г сахара, сметаны, 2 яйца, 4 столовые ложки муки, 1 столовая ложка сливочного масла, 0,5 чайной ложки ванилина.

Способ приготовления: Разотрите творог с сахаром, добавьте желтки, соль, ванилин, сливочное масло. Добавьте изюм и муку, замесите плотное тесто. Соедините тесто с белками, выложите в чашу мультиварки. Пудинг готовьте на режиме «Выпечка» в течение 60 мин. После сигнала оставьте в чаше на 10 мин. для остывания. Затем выложите на блюдо. Перед подачей полейте сметаной.





Сырники




Ингредиенты: 200 г 9 %-ного творога, по 30 г муки, сахара, 1 яйцо, 5 столовых ложек растительного масла, соль.

Способ приготовления: Слегка взбейте венчиком яйцо с половиной порции сахара. Добавьте к творогу оставшийся сахар, взбитое яйцо, посолите. Аккуратно перемешайте все в блендере.

Постепенно всыпьте муку, смешайте тесто для сырников до однородной массы. Сформируйте из теста круглые сырники, присыпьте их мукой. Налейте в чашу мультиварки растительное масло и нагревайте его около 10 мин. Выложите в горячее масло сырники, установите режим «Выпечка» на 40 мин.





Апельсиновый кекс




Ингредиенты: 280 г пшеничной муки, 200 г сахара, 100 г сливочного масла, по 2 апельсина, яйца, 1 чайная ложка разрыхлителя, ванилин.

Способ приготовления: Апельсины очистите, срезая цедру как можно тоньше.

Апельсиновую цедру пропустите через мясорубку или измельчите в блендере. Масло подогрейте и дайте остыть. Из апельсина выжмите сок. Яйца взбейте с сахаром, всыпьте муку, разрыхлитель, ванилин, измельченную цедру. Все хорошо перемешайте, влейте сок.

Готовую массу переложите в чашу мультиварки. Выпекайте 40 мин. в режиме «Выпечка».





Чизкейк




Ингредиенты: По 400 г сметаны, неострого мягкого сыра, 200 г печенья, 180 г сахара, 100 г сливочного масла, 3 яйца, 0,5 лимона, 1 столовая ложка картофельного крахмала, 1 чайная ложка корицы, ванилин.

Способ приготовления: Постелите на дно мультиварки промасленную бумагу, чтобы было проще доставать чизкейк. Раскрошите печенье и смешайте с размягченным сливочным маслом, добавьте корицу и перемешайте. Полученную массу выложите на дно мультиварки. Измельчите сыр, смешайте с сахаром и яйцами. Выжмите из лимона сок, а цедру мелко нарежьте. Затем добавьте их вместе со сметаной в сырную массу. Помешивая, всыпьте туда картофельный крахмал и ванилин. Влейте полученную массу в чашу мультиварки. Включите прибор в режиме «Выпечка» на 1 ч. Не открывайте мультиварку до тех пор, пока чизкейк не остынет.





